Soit $(\cal C)$ un cercle de diamètre $[AB]$ tel que $AB=6$~cm et $O$
le centre du cercle $(\cal C)$.\\Soit $K$ un point du cercle $(\cal
C)$ tel que $\widehat{AOK}=60$\degres. Soit $C$ le point de la droite
$(AB)$, extérieur au segment $[AB]$, tel que $AC=2$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la nature du triangle $AOK$ ? Justifie la réponse.
\item La tangente au cercle $(\cal C)$ en $B$ coupe la droite $(CK)$
en $E$. La tangente au cercle $(\cal C)$ en $A$ coupe la droite $(CK)$
en $D$.\par Prouve que les droites $(AD)$ et $(BE)$ sont parallèles.
\item Prouve que $\dfrac{CD}{CE}=\dfrac14$.
\end{myenumerate}